**加比奧·奧馬爾·巴迪斯圖達**（**Gabriel Omar
Batistuta**，）生于[阿根廷](../Page/阿根廷.md "wikilink")[圣菲省的](../Page/圣菲省.md "wikilink")[雷孔基斯塔](../Page/雷孔基斯塔.md "wikilink")，阿根廷著名足球運動員，已退役。阿根廷足球傳奇巨星之一。曾长时间效力于[意甲](../Page/意大利足球甲级联赛.md "wikilink")[費倫天拿队](../Page/費倫天拿足球會.md "wikilink")。他場上的位置是前锋，以右脚射门势大力沉闻名，他曾是代表[阿根廷国家足球队进球数最多的球员](../Page/阿根廷国家足球队.md "wikilink")（在2016年6月18日[百年美洲杯中对决](../Page/百年美洲杯.md "wikilink")[委内瑞拉时被](../Page/委内瑞拉国家足球队.md "wikilink")[梅西超越](../Page/梅西.md "wikilink")），也是唯一一名在两届世界杯上演“[帽子戏法](../Page/帽子戏法.md "wikilink")”即在一场比赛中打进三球的球员。他也被眾多的球迷稱他為“戰神”。

退役後的巴迪斯圖達移民[澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")，居住在[柏斯享受悠閒生活](../Page/柏斯.md "wikilink")，2010年12月曾協助[卡塔爾申辦](../Page/卡塔爾.md "wikilink")[2022年世界盃足球賽](../Page/2022年世界盃足球賽.md "wikilink")。

## 球員生涯

### 早年

巴迪斯圖達早在九歲時已加入了阿根廷的普拉滕斯（Platense）青年隊。在全省聯賽率領普拉滕斯擊敗紐維爾老男孩（Newell's Old
Boys），他在比賽中兩次攻破對手大門引起對手注意，紐維爾老男孩於1988年簽下巴迪斯圖達。

在紐維爾老男孩初期巴迪斯圖達並未受到重用，加盟僅一年被外借到[阿根廷](../Page/阿根廷.md "wikilink")[布宜諾斯艾利斯的一間小球會Deportivo](../Page/布宜諾斯艾利斯.md "wikilink")
Italiano。1989年巴迪斯圖達轉會到阿根廷班霸[河床](../Page/河床足球會.md "wikilink")，首季取得17個入球。1990年巴迪斯圖達與教練不和，被送到[博卡青年](../Page/博卡青年足球俱乐部.md "wikilink")。在博卡青年，巴迪斯圖達成為阿根廷聯賽最佳射手並協助博卡青年赢得聯賽冠軍。

1991年巴迪斯圖達被徵召入[阿根廷國家隊](../Page/阿根廷國家足球隊.md "wikilink")，參加在[智利舉行的](../Page/智利.md "wikilink")[美洲杯](../Page/美洲盃.md "wikilink")，以6球成為最佳射手。[意大利球會](../Page/意大利.md "wikilink")[佛罗伦萨副主席看中了巴迪斯圖達](../Page/費倫天拿足球會.md "wikilink")，把他帶到[意大利中部的](../Page/意大利.md "wikilink")[佛羅倫斯](../Page/佛羅倫斯.md "wikilink")。儘管巴迪斯圖達在加盟首季攻入13球，但費倫天拿最終降落乙組。在乙組聯賽，巴迪斯圖達攻入16球，助費倫天拿在第二年重返[意甲](../Page/意甲.md "wikilink")。

### 黃金年代

1993年巴迪斯圖達在[阿根廷國家隊](../Page/阿根廷國家足球隊.md "wikilink")，贏得了在[厄瓜多爾舉辦的美洲杯](../Page/厄瓜多爾.md "wikilink")。可是在[1994年世界盃](../Page/1994年世界盃足球賽.md "wikilink")，[阿根廷國家隊因為](../Page/阿根廷國家足球隊.md "wikilink")[马拉多纳服用興奮劑](../Page/迭戈·马拉多纳.md "wikilink")，全隊士氣受到影響而在十六強出局。

1994－1995年球季，巴迪斯圖達在[意甲聯賽攻入](../Page/意甲.md "wikilink")26球成為最佳射手，打破了[埃斯奥·巴斯库提](../Page/埃斯奥·巴斯库提.md "wikilink")（Ezio
Pascutti）在30年前保持的11場比赛入球紀錄。1995－1996年赛季[費倫天拿贏得了意大利杯和超級杯冠軍](../Page/費倫天拿.md "wikilink")。由於巴迪斯圖達為費倫天拿創下球會歷來最佳成績，費倫天拿球迷遂於1996年為巴迪斯圖達豎立了銅像，以示巴迪斯圖達乃他們心目中的英雄。費倫天拿的所在地──佛羅倫斯亦把巴迪斯圖達視為全市象徵，而巴迪斯圖達亦不止一次明示他一生最忠心的乃費倫天拿。[1998年世界杯足球赛巴迪斯圖達攻入](../Page/1998年世界杯足球赛.md "wikilink")5球，但[阿根廷卻在八強被](../Page/阿根廷.md "wikilink")[荷蘭以](../Page/荷蘭國家足球隊.md "wikilink")2-1擊敗。

[1998年世界盃後巴迪斯圖達開始考慮轉投較大的球會](../Page/1998年世界盃足球賽.md "wikilink")。費倫天拿為了留住這位球會以至全市象徵，專門聘請了名教頭[-{zh-hans:吉奥瓦尼·特拉帕托尼;
zh-hk:查柏東尼;}-為球會教練](../Page/吉奥瓦尼·特拉帕托尼.md "wikilink")，並且許諾不惜一切爭取聯賽冠軍，可惜又一次落空。

### 掛靴前足球事業

在1999－2000年球季費倫天拿沒有奪得聯賽冠軍後，巴迪斯圖達決定離隊，初時[國際米蘭出手斟介](../Page/國際米蘭.md "wikilink")，但球會卻把巴迪斯圖達以700億[里拉轉送到](../Page/里拉.md "wikilink")[羅馬](../Page/羅馬足球會.md "wikilink")，簽約三年年薪148億里拉。在[羅馬第一個球季巴迪斯圖達攻入](../Page/羅馬足球會.md "wikilink")20球贏得了[意甲冠軍](../Page/意甲.md "wikilink")，完了他奪得[意甲冠軍的夢想](../Page/意甲.md "wikilink")。

隨著巴迪斯圖達狀態有所回落，球隊成績一直欠佳，加上巴迪斯圖達漸與隊員不和，2003年1月20日，巴迪斯圖達被[羅馬租借到](../Page/羅馬足球會.md "wikilink")[國際米蘭](../Page/國際米蘭.md "wikilink")，半年後再到[卡塔爾聯賽踢球](../Page/卡塔爾.md "wikilink")。2004年他被[贝利命名为](../Page/比利.md "wikilink")[当今最伟大的125位足球运动员之一](../Page/FIFA_100.md "wikilink")。他在[卡塔尔的](../Page/卡塔尔.md "wikilink")[艾阿拉比度过了他的职业足球生涯的最后一年](../Page/多哈艾阿拉比體育俱樂部.md "wikilink")，因为伤病困扰，他于2005年3月15日正式宣布退役。巴迪斯圖達現扮演提供咨询的角色以帮助馬來西亞柔佛足球总会物色外援。

## 资料

  - 身高1米85，体重73公斤
  - 妻子伊林娜（于1990年结婚），四个儿子蒂亚戈（1991年）、卢卡斯（1997年）、华金（1999年）和沙米尔（2003年）
  - 第一次职业比赛：1988年9月25日，圣马丁将军城(德图库曼) 1 - 纽韦尔老男孩 0。
  - 第一个职业联赛进球：1989年5月16日，纽韦尔老男孩 3 - 普拉滕斯 0。
  - 第一次国家队比赛：1991年3月27日，巴西0 - 阿根廷1。
  - 第一个国家队进球：1991年7月8日，阿根廷3 - 委内瑞拉 0。
  - 上一次国家队比赛：2002年6月12日，阿根廷1 - 瑞典 1。
  - 上一个国家队进球：2002年6月2日，阿根廷1 - 尼日利亚 0。

## 荣誉

  - 意甲冠军 罗马 2000－2001赛季
  - 意大利超级杯 罗马 2001年
  - 意大利同盟杯 佛罗伦萨 1995－1996赛季
  - 最佳射手 26个进球 佛罗伦萨 1994－1995赛季
  - 美洲杯冠军 阿根廷 1991年、1993年
  - 美洲杯最佳射手6个进球 1991年

## 外部链接

  - [巴蒂官方网站](http://www.batistuta.com/)

## 注释

## 参考資料

[Category:2002年世界盃足球賽球員](../Category/2002年世界盃足球賽球員.md "wikilink")
[Category:1998年世界盃足球賽球員](../Category/1998年世界盃足球賽球員.md "wikilink")
[Category:1995年美洲盃球員](../Category/1995年美洲盃球員.md "wikilink")
[Category:1995年法赫德國王盃球員](../Category/1995年法赫德國王盃球員.md "wikilink")
[Category:1994年世界盃足球賽球員](../Category/1994年世界盃足球賽球員.md "wikilink")
[Category:1993年美洲盃球員](../Category/1993年美洲盃球員.md "wikilink")
[Category:1992年法赫德國王盃球員](../Category/1992年法赫德國王盃球員.md "wikilink")
[Category:1991年美洲盃球員](../Category/1991年美洲盃球員.md "wikilink")
[Category:洲際國家盃冠軍隊球員](../Category/洲際國家盃冠軍隊球員.md "wikilink")
[Category:阿根廷足球运动员](../Category/阿根廷足球运动员.md "wikilink")
[Category:紐維爾舊生球員](../Category/紐維爾舊生球員.md "wikilink")
[Category:河床球員](../Category/河床球員.md "wikilink")
[Category:小保加球員](../Category/小保加球員.md "wikilink")
[Category:國際米蘭球員](../Category/國際米蘭球員.md "wikilink")
[Category:費倫天拿球員](../Category/費倫天拿球員.md "wikilink")
[Category:羅馬球員](../Category/羅馬球員.md "wikilink")
[Category:艾阿拉比球員](../Category/艾阿拉比球員.md "wikilink")
[Category:FIFA 100](../Category/FIFA_100.md "wikilink")
[Category:聖大非省人](../Category/聖大非省人.md "wikilink")